**2183. – Lactuca virosa** L. – //Lactuca vireuse//. – Espèce bisannuelle, voisine de la précédente : tige plus robuste, plus hispide inférieurement, avec une teinte générale violacée ; //feuilles //plus fermes, //étalées, non déviées obliquement, ordinairement indivises ou seulement sinuées, //rarement roncinées, à nervure dorsale aiguillonnée ; //akènes noirs, à bords épaissis, lisses //ou parfois hispidules au sommet, un peu plus largement obovales.
Bords des chemins, lieux incultes dans presque toute la France ; Corse. – Europe moyenne et méridionale, Algérie. = Juillet-août.